中國阻美企收購半導體生產商

2018年08月02日

中國阻美企收購半導體生產商

9,482
■美財長姆欽
適中字型
較大字型
■美財長姆欽

中美貿易戰持續燜燒，雙方原來進行秘密「閒談」，為正式談判作準備，美國主要談判代表、財政部長姆欽更為美國大型高晶片商高通（Qualcomm），收購荷蘭半導體生產商恩智浦半導體案，致電中方第一談判代表、副總理劉鶴，游說中方批准交易，但雙方不歡而散，外界視為對特朗普的打擊。

傳美促華廢「中國製造2025」

姆欽上周在阿根廷布宜諾斯艾利斯舉行的二十國集團（G20）會議表示，他和中國代表團成員「閒談」。《華爾街日報》引述兩國官員稱，姆欽及劉鶴一直就中美展開新一輪談判對話，但「會前會」仍處於前期階段。

報道指出，中方曾作初步承諾，主要涉及購買更多美國貨，但特朗普認為做得不夠而拒絕。美方則要求中方廢除推動中國變為經濟強國的工業政策，外界估計該項政策是「中國製造2025」。雙方均認為對方應先作表示，又認為彼此的提議不足以為新一輪談判打下基礎。

報道指出，中方不肯放行，令高通收購恩智浦半導體計劃觸礁，亦對特朗普構成打擊。外界認為，特朗普努力減輕美國對中興通訊處罰，換取中方批准高通收購恩智浦。中美貿易會前會雖未有實質進展，但雙方仍為會談「摸底」，拋棄無用的想法和言語，釐清新一輪談判的議程及結果。

彭博新聞/美國《華爾街日報》

上一則
上一則
習放水保經濟增長 求穩定多於改革

下一則
下一則
習舊部莊榮文接任「網絡大總管」

習放水保經濟增長 求穩定多於改革

1.56萬億元貨擬徵25%關稅美加壓逼華跪低

－－－－－－－－－－－－－－

美國大型高晶片商高通（Qualcomm），收購荷蘭半導體生產商恩智浦半導體案

點解會關中國事 ？

睇完都唔明點解關中國事，上網搵左輪，原來呢單野要全球9個國家既市場監管機構批準 支那係其一

利害了我的國

俾中國做姦管機構
一定又係trump trump 之前班on9造成

強行收購咪得
無視中國

侵即時俾反應你：二千億貨品加徵25%關税…

同意
你咪懲罰高通囉
到時睇邊個慘啲

係 九個國家八個都同意咗

Mnuchink...真係人如其名，專拖人後腳
呢d通番賣國嘅陷家剷，炒撚左佢喇

唔同意 就再簽法案禁售chips比中國企業
中興 小米 Lenovo 魅族 全部跪低